陶傑：警賊偷水尚且受網絡監管 國安辦卻不受22條約束 應如何向西方解說

陶傑 Channel

經過網絡溫馨提示之後，就一名警員不付款取走飲品事件，警方補回付款。
證明網絡資訊和言論自由，對於香港法治極為重要。
若「國安法」在香港實施，並據梁愛詩梁振英等人預告，因為「香港警方無能力處理」，而由中方國安人員執法，則香港多了一個「國安辦」，必不從屬於基本法第二十二條約朿，與中聯辦、港澳辦一樣，不必接受特首指令。
這樣的香港，會繼續「一國兩制」、「不影響商界」？請林鄭月娥有如去年解說「送中法」一樣，向香港美國等各西方文明國家商會與領事慢慢由頭解說吧，希望他們會相信。
這些問題，林鄭沒有能力處理，特區政府也沒有能力處理，但香港警方畢竟有能力處理一瓶飲品的付款，在香港社交媒體與網絡仍然可以流通的今日，值得歡迎。